支那大衛生保長 林奠2.0：「封關」令防疫工作更困難

“Closing border with China could make COVID-19 situation worse.”

聯邦衛生部長海度昨日在溫市被問到，為何加拿大不像美國一樣，禁止從中國到加拿大航班的乘客入境，她指出，加拿大不考慮「封關」方案的原因是避免入境旅客虛報曾到訪過的國家，如此反而令防疫工作更加困難。

海度(Patty Hajdu)昨日在溫市出席一個與華人社區僑領的面談會，並在其後的記者招待會提到聯邦政府派包機撤走「鑽石公主號」僑民的詳情，以及回應公眾就新型冠狀病毒疫情，提出未有禁止從中國到加訪客入境的要求。

海度指，「鑽石公主號」的撤僑過程會跟先前數次從武漢撤僑的程序差不多，而包機將不會撤走出現病徵的僑民，因為他們的身體狀態不適合坐飛機。而如果有人在飛機上突然出現病徵，飛機也會有一個區域是為了隔離而設。包機預計會在本周抵達加拿大，回到加拿大的僑民也需要在隔離營生活14天。

對於公眾要求禁止從中國到加拿大航班的乘客入境，海度表示聯邦政府不會考慮，並解釋指當政府知道入境者出發地，便可更完善地作出有效應對方案，而如果政府採取禁止入境的方案，決定要來加拿大的人就會用其他途徑入境，這會讓邊境關員難以判斷入境的來歷，可能導致疫情惡化。

海度補充，禁止入境作為一個長遠方案會讓疫情為全球性公共衛生安全帶來更高的風險。她解釋，雖然有民眾會對中國政府公開疫情的透明度和時機產生質疑，但以她所知，中國政府在疫情爆發的一周內，讓世界衛生組織(WHO)知道國內有疫情的爆發，並將病毒資料分享給世衛內其他國家，這對病毒的研究非常重要，而如果聯邦政府禁止中國乘客入境，加拿大就未必能得到這些訊息和資料。

咁加拿大入五眼聯盟做乜鳩? 拎intell 但唔做野
咁咪限制要簽證可以上機囉

恥辱，點解加拿大又係咁

笑撚左，佢係邊到轉機，本護照都係一樣架wo
仲有五眼聯盟一定有好多database, 實trace到佢有無去過中國

<<但以她所知，中國政府在疫情爆發的一周內，讓世界衛生組織(WHO)知道國內有疫情的爆發，並將病毒資料分享給世衛內其他國家，這對病毒的研究非常重要，而如果聯邦政府禁止中國乘客入境，加拿大就未必能得到這些訊息和資料>>

奶共奶上腦? 如果支那係咩都透明公開比WHO睇，你支拿大咪去WHO度拎資料研究囉，唔撚存在要乞支那攞料呢個問題囉

你以為唔封關就唔會虛報?

五眼聯盟係share 軍事情報喎
點會追蹤一般人口流動

奶上腦喇，佢咪又係信武漢死得2000人個班左膠

又一個支那特別行政區 - chinada

當所有程序也是入電腦
有咩trace唔到

岩呀

Trace 到唔代表要trace
因為個聯盟唔係咁用

見你黃種人 已經假定你有毒先
出入境？你望下沈教授去非洲乜待遇再講
非洲都咁 先進國家做唔到

我問你出入境關五眼聯盟咩事呀傻仔
你會唔會叫CIA 去做海關呀
唔係話trace 唔到呀 係唔會用軍事情報網去trace 呀

你講嘢呀
連一個非洲小國入境部門都有哂你飛邊的data
你同我講聯盟內國家要用軍事情報先trace到？

二樓話入五眼聯盟攞intel 呀
我宜家咪問關五眼聯盟咩事囉
九唔搭八